［回帶］中二生厚德商場玩扶手梯 吊上1/F失手墮樓重傷

【12:00】男生傷勢穩定
【00:20】新增動新聞
【22:12更新】領展回應《蘋果》查詢表示，事發於今午約4時10分，商場職員事發後已即時到場協助及慰問事主，並馬上召喚救傷車，及協助救護人員將事主送上救護車。保安錄像及在場途人報告顯示，個案或涉及有人不當使用扶手電梯。該公司呼籲訪客使用設施時，以安全為重。

將軍澳厚德商場發生中學生從扶手電梯墮下重傷意外！據現場消息稱，一名中學生今午約4時，在商場地下扶手電梯旁玩耍，其間嘗試用雙手掹著一邊扶手梯吊上1樓，可惜疑失手從高位墮下受傷，一度躺在地上毫無反應。救護員接報到場，用擔架床將男生抬走送院。事後在場的同學亦協助警員調查。

據目擊者Tony表示，當時與朋友在商場一樓快餐店吃包，聽到外面有人大叫，於是走出餐廳查看，則發現有一名穿校服的男生躺在樓下地面，相信他由扶手梯跌下，當時男生受傷不能動彈，其兩名女同學在旁不斷安慰。

事後受傷男生的同學向《蘋果》提供一段事發時的片段，從片中可見，涉事男生當時雙手攀爬一邊扶手梯，儼如玩單槓姿勢，並隨扶手梯往上層一樓，當扶手梯差不多到達上層時，男童疑似「唔夠力」，一度起腳力撐，並欲伸手找住圍欄，可惜失手抓不到欄杆，整個人跌下。據受傷男生的同學表示，他在區內一間國際學校就讀中二，事發時與多名同學一起。

記者晚上重返商場了解，發現受傷男生墮下的位置與地面的高度約有5米。

一名中學生下午在厚德商場扶手梯玩耍，失手墮樓重傷。(讀者提供)

記者到商場了解，男生從扶手電梯近最高點，約5米高位置墮下。(姜偉康攝)

Link:

腳落地再臀落

點解要負皮

出嚟解釋下

Ok

有冇人知周同學果度幾多米?

有巴打話估算3.5米

係咪要打翻斗卸力

有無加埋果1.2米既牆身高度

我係想引用呢個案例去講 跌落地係唔會傷得咁重

佢聲稱計埋

其實都好睇落地姿勢+位置

好似炒單車可以整損少少，都可以死人

參考 佢呢個高度仲高過科大呢單

可以做嘅野就係搵一個位再試

學波台抽水po 咁講 落地落得差

其實搵一個相近案例對比傷勢都好正路
個細路都係下身著地
佢盤骨傷勢明顯冇巴打咁嚴重

要睇點跌
佢呢個墜直咁跌 當然無事
一早已經有好多研究話 就算好矮 跌得唔好都會死

就當未計啦
咁都係同呢單差唔多高度
不過結果差十萬八千里

咁周同學係避TG跳牆既話好難會屎忽落地先
除非佢跳果下唔流暢腳又勾幅牆跟住個人180反轉撻落地
不過以周同學係做開運動既後生仔,我唔係好信

如果佢係因要避tg而跳
點都會係腳落地先
頂多都係跌親條腰、盆骨果d
點解會跌到個腦咁傷

其實嗰個位我親身去個
幅牆係啱啱好可以擺隻手上去嘅高度
呢個高度係可以一隻放上去作支撐
然後成個身轉個去
但當你一跳到嗰面發覺係無地下嘅時候
擺喺牆上面隻手會變得好尷尬
可能會想用力撐住
但撐唔住時可能反而會搞到跌個方向斜咗

頭係屎忽落地先繼而腦再撞地,踢波周不時都試過

但問題黎啦
屎忽落地先,頭再撞地,即係肚朝天/打側落地
究竟點跳先可以做到咁既姿勢?

你睇D on9黑警跨欄仆街,全部都係面朝地咁落,除左有野勾住隻狗腳

所以我得出結論係
1,周同學跳果下腳勾到牆,令佢屎忽落地先
2.有人掉佢落去

但第一點我唔係好信,正常人如果睇唔到前方係咩,唔會用呢種方法跨欄